Salliksare külla perremehhed Jürri ja Jakob Adamson said Koggokonnakohto ette kutsutud ning nendele teada antud, et Nõumehhed sedda wanna aegist tallu Maggasi wõlga mis wanna perremees Adam Adamson ja kes nende wend olli selle tallu peal tehnud 3 Setwert 53 kar. rukkid, 3 Setwerti 2 kar. Odre ja 25 kar Kaero nende peale maksta pannud, ja et nemmad sedda wiibimatta ärra maksma peawad.
Jürri ja Jakob Adamson räkisid et se wanna perremees nende omma wend olnud ja on siis nemmad sedda asset 15 Aasta eest omma kätte wõtnud, agga wannast wõllast ei olle nendele ühtegi maksta pantud, ja on nemmad siis need tallumaad kahhest wõtnud, ning se wanna asse Jakob Adamsoni kätte jänud. 
Moistus
Et Nõumehhed sedda wõlga Walla peale maksta ei wõtta, ja Adam Adamson nende omma wend olnud, peab Jakob Adamson sest wõllast 2 jaggu sellepärrast et temmale Wannad tallo honed jänud, ja Jürri Adamson kolmas jaggo maksma, mis kohto otsusega mollemad rahhul ei olnud, ja Protokolli wälja pallusid suurema kohto minna, mis nendele lubbatud sai
Ühtlaisa sai nendele teada antud mis nendel § 773 järrel tarwis tähhele panna kus nemmad suremat kohhut nõuawad.
Mart Jaggo XXX
Mart Liis XXX
Tomas Pärn XXX
